[
  {
    "number": 1,
    "question": "[표6]을 참조하여 각 과목별 가중치를 반영하여 점수를 구한 후 점수에 해당하는 등급을 계산하여 표시하시오.",
    "answer": "=VLOOKUP(SUMPRODUCT(B30:E30,$B$29:$E$29),$J$30:$K$34,2)",
    "sheet_photo": "1-answer-1"
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "[표5] 에서 주문량 총점수에 따른 등급을 표6에서 찾아 표시하시오.",
    "answer": "=VLOOKUP(SUMPRODUCT(D49:H49,$D$48:$H$48),$K$49:$L$53,2)",
    "sheet_photo": "1-answer-2"
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "[표4]를 참조하여 [표3]의 [F10:F37]영역의 자격증 장학금을 계산하여 표시하시오.",
    "answer": "=IF(ISERROR(VLOOKUP(D10,$H$11:$I$20,2,0)),0,VLOOKUP(D10,$H$11:$I$20,2,0))",
    "sheet_photo": "1-answer-3"
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "[표2]에서 판매부수가 가장 많은 책의 도서명을 [B34] 셀에 표시하시오.",
    "answer": "=INDEX(A10:E30,MATCH(MAX(E10:E30),E10:E30,0),1)",
    "sheet_photo": "1-answer-4"
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "[표1]에 영역에서 서울에서 출발하여 주행거리가 가장 짧은 도착지까지의 통행료를 구해서 [I3]셀에 표시하시오.",
    "answer": "=VLOOKUP(MIN(C4:C24),C4:D24,2,0)",
    "sheet_photo": "1-answer-5"
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "[표1] 의 도서코드를 이용하여 도서명을 구하시오, 도서명은 도서코드 맨 앞 1자와 맨 뒤 1자를 이용하여 [표2]에서 가져온다..",
    "answer": "=INDEX($L$2:$P$5,MATCH(LEFT(B3,1),$K$2:$K$5,0),RIGHT(B3,1))",
    "sheet_photo": "1-answer-6"
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "[표1]에서 주무수량이 가장 많은 주문처를 [C35]셀에 구하시오.",
    "answer": "=INDEX(D3:D31,MATCH(MAX(F3:F31),F3:F31,0))",
    "sheet_photo": "1-answer-7"
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "[표2]를 참조해서 [표1] 지금수수료를 계산하시오.",
    "answer": "=HLOOKUP(C18,$K$17:$N$18,2,0)+IF(G18>=30,50)",
    "sheet_photo": "1-answer-8"
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "[표1]의 구분,특강날짜,기준일[H1]을 이용하여 특강주를 표시하시오,월요일부터 주가 시작하도록 계산하며 이번달 주차는 일년중 특강 날짜 주차에서 기준일의 주차를 뺀 값으로 계산하시오[표시 예:회원-2주].",
    "answer": "=CONCATENATE(A3,'-',WEEKNUM(E3,2)-WEEKNUM($H$1,2),'주')",
    "sheet_photo": "1-answer-9"
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "[표1]의 특강날짜, 신청인원과 [표2]를 이용하여 금액을 계산하여 표시하시오 금액: 신천인원*기본요금*(1-할인율) .",
    "answer": "=F3*INDEX($L$4:$L$10,WEEKDAY(E3,2))*(1-INDEX($M$4:$P$10,WEEKDAY(E3,2),MATCH(F3,$M$2:$P$2,1)))",
    "sheet_photo": "1-answer-10"
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "구독금액: 정가*구독기간*구독부수*(1-할인율) 일떄[표1]의 잡지명,신청구분,구독기간과[표2],[표3]을 이용하여 구독금액을 계산하여 표시하시오.",
    "answer": "=VLOOKUP(B3,$K$3:$L$6,2,0)*E3*G3*(1-INDEX($O$3:$P$5,MATCH(C3,$N$3:$N$5,0),E3))",
    "sheet_photo": "1-answer-11"
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "[표1]의 사원번호,시간외근무와 [표3]를 이용해 시간외수당을 계산하여 표시하시오. 이중 시간외수당은 시간외근무*시간당수당 으로 계산하며 오류시 0으로 표시하고 시간당 수당은 사원코드의 두번째 글자를 이용하시오..",
    "answer": "=IFERROR(HLOOKUP(MID(A3,2,1),$M$9:$O$11,3)*F3,0)",
    "sheet_photo": "1-answer-12"
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "[표1]의 근무지와 교통비를 이용하여[표2] 영역에 근무지별 교통비의 평균을 10000으로 나눈 몫 만큼 “▶”을 반복하여 표시하시오.",
    "answer": "=REPT('▶',QUOTIENT(AVERAGEIF($B$3:$B$25,L3,$H$3:$H$25),10000))",
    "sheet_photo": "1-answer-13"
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "[표1]의 거래종류, 거래갸와 [표4]를 이용하여 거래수수료를 계산하여 표시하시오, 거래수수료는 거래 종류에 따른 거래가*수수로율과 최고수수료중 작은 금액으로 표시하시오 .",
    "answer": "=MIN(D3*HLOOKUP(D3,$L$2:$O$9,MATCH(C3,$J$2:$J$9,0)+2),HLOOKUP(D3,$L$2:$O$9,MATCH(C3,$J$2:$J$9,0)+3))",
    "sheet_photo": "1-answer-14"
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "무게, 제품가격과 [표1]을 이용하여 배송비용을 계산하시오.",
    "answer": "=VLOOKUP(F2,$L$4:$R$8,MATCH(E2,$N$2:$R$2,1)+2)",
    "sheet_photo": "1-answer-15"
  },
  {
    "number": 16,
    "question": "[표1]의 과목ID와 [표2]를 이용하여 전공여부를 표시하되, 전공여부는 과목ID에서 첫번째 글자를 이용해서 [표2]에서 전공을 추출하고 맨 마지막 글자를 이용해서 과목을 추출하시오. 예시:교양(영어).",
    "answer": "=HLOOKUP(LEFT(A3,1),$L$2:$N$3,2,0)&'('&HLOOKUP(VALUE(RIGHT(A3,1)),$P$2:$R$3,2)&')'",
    "sheet_photo": "1-answer-16"
  },
  {
    "number": 17,
    "question": "[표1]의 중간, 기말점수를 이용해서 등급을 표시하시오.",
    "answer": "=INDEX($M$7:$M$12,MATCH(F3+G3,$L$7:$L$12,-1))",
    "sheet_photo": "1-answer-17"
  },
  {
    "number": 18,
    "question": "1주~4주 평균이 1주~4주 전체평균 이상이거나 결숙수가 빈칸인 경우 “수료” 그렇지 않을경우 “재시험”을 표시하시오.",
    "answer": "=IF(AND(AVERAGE(C3:F3)>=AVERAGE($C$3:$F$23),ISBLANK(H3)),'수료','재시험')",
    "sheet_photo": "1-answer-18"
  },
  {
    "number": 19,
    "question": " [표2]의 vod코드 마지막 두문자를 이용해 [표1]을 참조해서 영화제목을 구하여라 .",
    "answer": "=LOOKUP(RIGHT(H3,2)*1,$B$3:$F$3,$B$2:$F$2)",
    "sheet_photo": "1-answer-19"
  },
  {
    "number": 20,
    "question": "[표1]의 청약지역,전용면적과 [표2]를 이용하여 쳥약지역과 전용면적에 따른 청약가능액을 계산하여 표시하시오.",
    "answer": "=INDEX($K$4:$N$6,MATCH(B4,$J$4:$J$6,0),MATCH(C4,$K$3:$N$3,1))",
    "sheet_photo": "1-answer-20"
  }
]